\subsection{Modulbeschreibung: auth}
\begin{figure}[!htb]
	\includegraphics[width=\linewidth]{authModul.pdf}
	\caption{Das auth-Modul. Ausschnitt aus dem Klassendiagramm zur Angular-Applikation.}
\end{figure}

\paragraph{Aufgabe:} Kapselt Authentifizierungsmechanismen für die gesamte Applikation.

\subsubsection{Komponenten}

\begin{argosbox}{AuthorizationService}
	Kapselt die Funktionalität rund um Authentifizierung am \gls{Webdienst}.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|HttpClient|		
		\end{itemize}
		
		\item [Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|authRefresh: Subject| \\
			Dient zum Abfangen von Authentifizierungsfehlern, sollte beim \textit{Token-Refresh} ein Fehler zustande kommen. Informiert registrierte Komponenten bezüglich des Fehlers.
			
			\item \verb|isAuthenticated: Boolean| \\
			Gibt an, ob der aktive \gls{Nutzer} momentan authentifiziert ist.
			
			\item \verb|isAdmin: Boolean| 
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|isAuthenticated(): Observable<Boolean>| \\ 
			Rückgabe des Attributs \verb|isAuthenticated|
			
			\item \verb|getToken(): String| \\
			Gibt den aktuellen Token zurück, der in einem Cookie gespeichert ist.
			
			\item \verb|logout(): void| \\
			Abmelden vom Webdienst (Tokens invalidieren).
			
			\item \texttt{login(email: String, password: String, adminLogin: Boolean):}\\ \texttt{Observable<Boolean>} \\
			Anmelden am Webdienst. Der Aufrufer \textit{subscribed} zurückgegebenen Observable.
			
			\item \verb|isAdmin(): Boolean| \\
			Rückgabe des Attributs \verb|isAdmin|.
			
			\item \verb|refreshTokens(): void| \\
			Methode, die intervallweise aufgerufen wird für den \textit{Token-Refresh}.
			
			\item \verb|subscribeAuthRefresh(component: AuthErrorHandleable): void| \\
			Registrierung der \verb|component| für einen Fehler beim \textit{Token-Refresh}.
		
			\item \verb|unsubscribeAuthRefresh(component: AuthErrorHandleable): void| \\
			Abmeldung der \verb|component| für einen Fehler beim \textit{Token-Refresh}.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{AuthGuard}
	Der \verb|AuthGuard| schützt Routen vor Zugriffen, die nur für angemeldete Nutzer zugänglich sind.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|AuthorizationService|
		\end{itemize}
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \texttt{canActivate(route: ActivatedRouteSnapshot, state:} \texttt{RouterStateSnapshot): Boolean} \\
			Wird von Angular aufgerufen, wenn eine URL geladen wird, die mit dem \verb|AuthGuard| versehen ist. Prüft, ob Nutzer die notwendigen Zugangsrechte besitzt. Wird durch Implementierung der Schnittstelle \verb|CanActivate| umgesetzt.
		\end{itemize}
		
	\end{description}

\end{argosbox}

\paragraph{Anmerkungen bezüglich AuthModule}
Diese Klasse ist angularspezifisch und wird zur Umsetzung der Konstruktion eines Moduls benötigt. In der Umsetzung ist diese Klasse leer und mit einem spezifischen Dekorator dekoriert, welchem Metadaten übergeben werden.

\subsection{Sonstiges}

\begin{argosbox}{Saveable}
	Schnittstelle, um sicherzustellen, dass der \verb|CanDeactivateGuard| die \verb|canDeactivate()| Methode auf der Komponente aufrufen kann. Dient zur Sicherung von noch nicht gespeicherten Daten.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|canDeactivate(): Observable<Boolean>| \\
			Liefert zurück, ob die Seite verlassen werden darf.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{CanDeactivateGuard}
	Wird von Angular aufgerufen, wenn eine Komponente mit diesem \textit{Guard} versehen wird. Dient zur Sicherstellung, dass noch nicht gespeicherte Daten nicht verloren gehen.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \texttt{canDeactivate(component: Saveable, route: ActivatedRouteSnapshot,}\\ \texttt{state: RouterStateSnapshot): Observable<Boolean>} \\
			Wird von Angular aufgerufen, wenn der Nutzer versucht, eine \verb|Saveable| Komponente zu schließen.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{ErrorPageComponent}
	Darstellungskomponente für eine Fehlerseite. Anpassbar durch das \verb|errorMessage| Attribut.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|errorMessage: String|\\
			Angepasste Fehlermeldung.
		\end{itemize}
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{AuthErrorHandleable}
	Schnittstelle für Komponenten, die sicherstellen müssen, dass für den Fall eines Fehlers beim \textit{Token-Refresh} der Nutzer nicht ungewollt abgemeldet wird.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|notifyAuthError(): void| \\
			Wird vom \verb|AuthorizationService| auf registrierten Komponenten aufgerufen, falls ein Fehler beim  \textit{Token-Refresh} anfällt.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{HttpInterceptor}
	Wird von Angular bereitgestellt. Angular kann Interceptor vor Anfragen schalten.
	
	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|intercept(req: HttpRequest<any>, next: HttpHandler):| \\ \verb|Observable<HttpEvent<any>>| \\
			Fängt \verb|req| ab und reicht Ergebnis an \verb|next| weiter.
		\end{itemize}
		
	\end{description}
	
\end{argosbox}

\begin{argosbox}{AuthInterceptor}
	\textit{HttpInterceptor}, der in den Header einer Anfrage den JWT injiziert.
	
	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|intercept(req: HttpRequest<any>, next: HttpHandler):| \\ \verb|Observable<HttpEvent<any>>| \\
			Injiziert JWT in den Header einer Anfrage.
		\end{itemize}
		
	\end{description}
	
\end{argosbox}

\begin{argosbox}{CachingInterceptor}
	Dient zum Cachen von Anfragen.
	
	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|intercept(req: HttpRequest<any>, next: HttpHandler):| \\ \verb|Observable<HttpEvent<any>>| \\
			Überprüft, ob Ergebnis der Anfrage bereits zwischengespeichert wurde, liefert gegebenenfalls den zwischengespeicherten Inhalt zurück.
		\end{itemize}
		
	\end{description}
	
\end{argosbox}

\begin{argosbox}{RequestCache}
	Zwischenspeicher von Anfragen.	
\end{argosbox}

